財經名人 涉誤導人買Bitcoin礦機 受害者投資逾6萬 「每日挖得幾蚊」

【本報訊】一批港人出席比特幣（Bitcoin）相關分享會後，疑被知名講者誤導下簽訂投資協議書，每人涉及金額最少約6萬多港元，部份受害人昨報警求助。被指誤導受害人的財經界名人潘啟才卻稱：「我自己都買咗過百部，一齊輸緊。」
記者：李雨夢

5名受害人日前向《蘋果》控訴，指去年12月出席「騙局式回報分享會之Bitcoin礦機」分享會，主講者潘啟才與袁曉桐（筆名驍騰原）在會上推介放置於四川的「螞蟻礦機S9」時，涉隱瞞礦機的不利因素，如挖到比特幣的難度會隨時間上升。其中受害人Charlyne（化名）憶述，兩名講者明言礦機每天平均收益約245人民幣（約288港元），回本期約4個月。

潘啟才：我都買咗過百部
受害人Pandora（化名）續指，分享會後，有職員即場提供與Fifth Elements Limited的投資協議書，「佢（講者）喺個會上營造一機難求嘅氣氛，當時真係好多人信任佢，即場排隊簽合約，但就完全冇講解過份合約」。Pandora稱本身是袁曉桐投資班學生，當初簽約投資礦機是基於對講者的信任，不虞有詐。
上述礦機每部索價3萬多港元，最低消費購買兩部。據了解，約50人即場買機，有人買了5部。Charlyne又指，回報與講者所指的相距甚遠，「2月先開機，第一日已經得50幾蚊收益，到𠵱家得番每日幾蚊」，過去半年回報合共只有約3,000港元。該批礦機又曾於3月及6月因停電而兩次熄機，始有機主察覺不妥。
潘啟才回覆《蘋果》稱上述合約屬期貨合約，遇上比特幣今年大幅貶值，「同埋市場突然湧現嘅大量礦機，變相每個人挖到嘅機會都減少咗，我自己都買咗過百部，一齊輸緊」。袁曉桐則聲稱在分享會上曾說明投資礦機的難度及風險，「唔會冇講，比特幣價格跌唔係我控制到」。
香港資訊科技商會榮譽會長方保僑指，礦機涉及複雜運算程式，一般市民不易理解，「投資礦機係要計數，一定要有好好嘅認知先，唔好人哋叫你挖就挖，同埋一部礦機運作得好唔好係同所有嘅電腦配件有關」。

計埋折舊率其實差唔多蝕咁制

抵啦 炒到顯卡咁貴

假設難度不變就每日幾蚊

你地買既咪佢果100幾部機

【本報訊】被指誤導受害人購買比特幣礦機的潘啟才和袁曉桐均為財經界名人，潘更曾與前特首梁振英共事。袁則是收取買機款項的公司唯一股東及董事，他向《蘋果》承認是售賣礦機的中介。
一批受害人在潘與袁主講的分享會後，即場與賣方Fifth Elements Limited簽約，購買比特幣礦機。公司註冊處資料顯示，該公司的唯一股東及董事是劉承彥，曾有份撰寫《虛幣實戰》一書。《蘋果》昨未能聯絡劉本人。
有受害人稱事後打算追討責任時，潘向他們表示自己與袁都不能代表賣方，「但喺分享會上令到我哋以為間公司同佢哋有關」，而買賣合約上指定轉賬戶口為另一家公司倍升控股，則由袁持有。有受害人嘆謂：「咁樣係金蟬脫殼，講到好似唔關自己事咁。」
潘啟才曾與梁振英共事
袁曉桐稱有朋友及觀眾向他查詢虛擬貨幣事宜，故開分享會，並於會後推銷礦機，「我個角色係中介，賺番個差價」。
潘袁二人多次公開分享虛擬貨幣投資策略及開班。今次部份受害人為二人投資班的學生。潘曾任職戴德梁行的董事總經理，與前特首梁振英共事逾7年，潘近年鑽研投資，今年出版《BITCOIN& BLOCKCHAIN實戰1.0》。袁的筆名為「驍騰原」，在多個電台主持財經節目，但兩年前被《壹週刊》踢爆是替港人在日本置業的問題中介。

邊有誤導，你貪錢所以相信，咁就唔係誤導啦！

才叔跟周顯搵唔到食阿？

依d咪輸打贏要
贏就大師
輸就詐騙
笑死人

風險同回報唔識自己衡量 真心抵死

仲以為火sir出事

周顯係財叔捧出黎喎
最初財叔幫周顯同佢D門生開班
重有D excel股神

幣少

火燎森呢???

仲以為係捉鳩火燎森

投資有風險係第一日知?
心急又唔睇份約就簽，人地話好就簽，人地迫你簽?
投資要搵錢一向自己都要做足準備，只係聽人講就投資，蝕底左真係無得怨。

弊少呢

開部vm計翻每日幾蚊比你都幾爽

輸打贏要
幣價大跌 你牛市買既合約 怪邊個呀

指去年12月出席「騙局式回報分享會之Bitcoin礦機」分享會，...

舊年12月bitcoin升到最高位USD19xxx

幣少係自己賺夠想俾大家一齊賺，唔同的

騙局式回報分享會之Bitcoin礦機

寫明騙局